向Law Society投訴何君堯條仆街

我好肯定如果大家尋晚有睇直播、FB、TG，都唔會訓得好訓得着。白衫人要追究，但背後個何君堯，一定要令佢仆街冚家產。

以下係一d法律界朋友向Law Society準備嘅投訴信，主要係講違反作為律師嘅專業措守，豪無道德可言，謹請Law Society調查。

以下係投訴信template(記得自己改下先send):

同埋要填呢個投訴表格(係，係好撚煩，但要搞條仆街煩都要做):

以下係指引:

Law Soc requires complainants to fill in their name and title (p 1 of the PDF), sign and date the form (p 5 of the PDF), and also fill in a personal data form (p. 7-8 of the PDF)
Then email to complaints@hklawsoc.org.hk

Complainants need not be solicitors!!! General public can fill in and complain as well. Do circulate this!

!

推

和理非、文宣，全部同我入黎填左佢!!!!

警黑結集 縱容恐襲

唔好淨係推，推完要做野！

係咪要print 出黎寄, 定係send email? 我唔怕煩, 最緊要有用!!!

都得！兩樣都做啦！

send email都得

他是正式錄用的律師嗎?

推 做野！

好, 廣傳俾每一個人一齊做

做野喇！

釘牌啦屌佢老味

推，今晚寫信

Done, push!!! 多d人一齊做唔該

推！

好撚緊要！
快d做！

推到個仆街俾人除牌

大大力推

push

推佢老母

電話號碼可否填個唔用？

有效email就好了

做了，推

Push

Pish

修訂咗，跟返update咗嘅Professional Code
唔怕麻煩嘅自己改

Principles

8. The criminal, indiscriminate violence employed by the gang of men in white shirts in Yuen Long was shocking to any right-thinking member of the public. One would have thought that it should be unthinkable for any self-respecting person to be associated with such a criminal gang or any member thereof. Mr. Ho not only proves this wrong, he appears to be publicly commending members of the gang for their actions on the night of 21st-22nd July 2019.

9. It is provided in Principle 1.03 of the Hong Kong Solicitors’ Guide to Professional Conduct that “a solicitor is an officer of the Court (see s 3(2) of the Legal Practitioners Ordinance (Cap. 159), and should conduct himself appropriately in professional and private matters”. As per Ma CJHC (as he then was) in A Solicitor v The Law Society of Hong Kong (unreported) CACV 107/2005, 7th July 2006 at paragraph 79: “A solicitor is a member of an honourable profession, an officer of the court and one of the three bodies (together with the courts and barristers) primarily responsible for the administration of justice. The public’s perception of a solicitor is exactly these terms.”

10. I take the view that a) Mr. Ho’s conduct is unbefitting of a solicitor, and b) contrary to principle 1.03 of the Guide and/or Rule 2 of the Solicitors’ Practice Rules (Cap. 159H) in that Mr. Ho did not conduct himself appropriately but conducted himself in a manner likely to bring the profession into disrepute.

11. As a person with a public profile (including being a former President of the Law Society), Mr. Ho is well known to be a solicitor. Mr. Ho’s acts in the public eye would and do in fact affect the public perception of solicitors.

12. Moreover, the charge of conduct unbefitting of a solicitor is not limited to acts performed in the capacity of a solicitor (Halsbury’s Laws of Hong Kong [240.081], A Solicitor v The Law Society of Hong Kong (unreported) CACV 107/2005, 7th July 2006 at paragraph 82). Similarly, Principle 1.03 of the Guide explicitly states that a solicitor is to conduct himself.” (emphasis added). The Commentary to Principle 1.03 continues: “As an Officer of the Court, proper standards of behaviour whether in his practice or in his independent business activities are required of a solicitor as a member of an honourable profession.”

13. I find the conduct of Mr. Ho abhorrent and a disgrace to the profession, and hence ask that the Law Society do take prompt disciplinary action accordingly. I look forward to hearing from the Law Society in relation to progress in this case.

幫手推

推呀屌你何君堯